%@P:exocorcp
%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:2
Benoît est rentré de vacances avec 3 pellicules de 24 photos et une pellicule de 36 photos. Elles sont toutes réussies et il les colle dans un album en mettant 8 photos par page.

Combien son album doit-il comporter de pages au minimum ?
%@Correction:
$\left.\begin{tabular}{l}
\opmul[style=text]{3}{24}\\
\opadd[style=text]{72}{36}
\end{tabular}
\right\}$ Benoît a fait 108 photos.\par\opidiv*{108}{8}{q}{r}\opidiv{108}{8}\kern2cm\opadd*{q}{1}{q} Il lui faudra au minimum \opprint{q} pages.
